Dit document beschrijft het implementatie in fase 1 van het spel \texttt{Fire Ant} in scheme \textbf{r5rs}.
Het maakt deel uit van het opleidingsonderdeel "Programmeerproject 1".

\section{Spelbeschrijving}
In dit spel is het de bedoeling dat een speler een \textit{vuurmier} bestuurt,
die tracht zijn mierenkoningin te redden van schorpioenenleger.
Om dit te voltooien moet de speler een serie van levels, die toenemen in moeilijkheidsgraad,
oplossen zodat hij tot bij de koningin geraakt.
Een level bestaat uit een doolhof gevuld met puzzels, items en vijanden.
Enkel door deze puzzels op te lossen en de schorpioenen te vermijden, kan de speler het level oplossen.
Het spel eindigt dan tot dat alle levels opgelost zijn of tot dat de speler al zijn levens verloren heeft.

\section{Implementatie}
Voor het spel te implementeren zal er gewerkt worden in twee fases.
In deze document zal enkel de implementatie van het tweede fase besporken worden.
Deze bouwt natuurlijk verder op de implementatie van de eerste fase.

Onder andere verwachten we de volgende nieuwe functionaliteiten toe te voegen:
\begin{itemize}
	\item Verschillenden schorpioen types implementeren
		die willekeurig van snelheid kunnen veranderen
		en willekeurig door het doolhof kunnen bewegen.
	\item Het het implementeren van minstens 2 puzzel types.
	\item Implementeren van meerdere item types die de mieren kan oprapen.
	\item Het bewaren van een  ``High Score'', score en levens van een speler.
	\item Het Implementatie van minstens 2 power-ups.
	\item het Implementatie van meerdere levels.
	\end{itemize}

